德國男日游2公里返工 避開繁忙交通享受日光浴

個個都搭車返工，唔通個個都想搭車返工咩？德國一名男子似乎就不太想。居於慕尼黑的Benjamin David厭倦繁忙的路面交通，選擇游水上班，每日都會先上網做足準備，查閱河流水位、水溫、水流，決定當日衣着。他亦隨身攜帶一個可變成浮波的塑料袋，放毛巾、乾淨衣物、電腦及電話等。

BBC報道，居於德國慕尼黑的Benjamin David，日游2公里到伊薩爾河（Isar）另一邊的沙灘上班。他接受訪問時表示，自己對陸路交通甚感厭惡，因經常塞車，認為游水上班會更快、更輕鬆、更自在。

他指，伊薩爾河源於阿爾卑斯山，150年前，是古人重要的交通方式之一，當時划著木筏，已可循水路，由德國到意大利、由羅馬到維也納，只是近年水路交通淡出人們的日常生活，斷言游水上班，一定很快就會成為合邏輯的事！

不少人好奇David怎樣帶著乾淨的衣物及其他工具上班，他透露自己有一位來自瑞士的年輕設計師朋友，其設計的塑料袋完全防水，放入電話、電腦及各樣所需物品後，封口並由上而下捲好，即可變成一個浮波，他甚示可抱著自己的「公事包」，浮於伊薩爾河上享受日光浴。

不少人好奇David怎樣帶著乾淨的衣物及其他工具上班，他透露自己有一位來自瑞士的年輕設計師朋友，其設計的塑料袋完全防水，放入電話、電腦及各樣所需物品後，封口並由上而下捲好，即可變成一個浮波。（圖片來源：BBC訪問片段截圖）

不少人好奇David怎樣帶著乾淨的衣物及其他工具上班，他透露自己有一位來自瑞士的年輕設計師朋友，其設計的塑料袋完全防水，放入電話、電腦及各樣所需物品後，封口並由上而下捲好，即可變成一個浮波。（圖片來源：BBC訪問片段截圖）

【延伸閱讀】新界打工仔返工的無奈 每日車程夠飛台灣

David表示，自己夏天一定會游水上班及下班，冬天則會穿上長袖泳衣，避免著涼。訪問片段中可見，上水後他會用毛巾抹幹身體，穿上恤衫和涼鞋。他指自己通常會到公司附近買一杯咖啡「暖身」，然後才進辦公室。

David每日游水上班前，都會做足功課，上網了解當日水位、水溫及水流情況，決定衣著。他笑言自己成功說服不少新朋友間中一起游泳上班，亦試過有路人在橋上見到他載浮載沉，覺得有趣及不明所以。

事實上，世界各地都有不同上班族，用異於常人的方式上班，如英國男Paul Cox每日用滑翔傘作為交通工具，由家中後花園飛19公里，到北威爾斯工作。2015年，《CNN》報道，當時32歲的社交媒體公司經理Sam Cookney，有感倫敦租金太貴，寧願在西班牙租屋，故每日都要花5個半小時搭飛機，由巴塞隆納飛到英國倫敦上班。